富豪東方酒店突變檢疫站 住客遭逼遷 議員憂鋪路中港通關

富豪東方酒店突變檢疫站
住客遭逼遷 議員憂鋪路中港通關

【肺炎大爆發】

【本報訊】九龍城富豪東方酒店昨早有住客投訴，因政府徵用酒店作隔離營，臨時被要求離開。惟港府遲遲未正式公佈安排，延至昨近黃昏始宣佈，明起租用九龍城富豪東方酒店，讓從機場抵港而無病徵人士，集中留宿一晚等候檢測結果。附近居民批評當局沒諮詢，擔心有人偷走引起感染風險。立法會議員批評，一個月前已建議政府租用酒店作隔離地點，惟未被接納，現又倉促推行，令酒店住客及附近居民毫無準備，且選址在巿區做法奇怪，擔心是否為重開高鐵西九龍站及放寬內地人入境檢疫限制鋪路。

記者：翁鈺輝 劉永明

目前從機場抵港而無病徵的人士，必須到衞生署設於亞洲國際博覽館的臨時樣本採集中心，收集深喉唾液樣本，並即場等候檢測結果。乘搭清晨及上午抵港航班的人士同日獲檢測結果；下午或晚上抵港人士需通宵等候。衞生署明日起會安排專車接送他們到富豪東方酒店的等候檢測結果中心等候。他們會戴上電子手環，其間不能離開酒店房間，違者可被罰款25,000元及監禁六個月。

工人昨運送大型水馬到明日將用作檢疫中心的九龍城富豪東方酒店。黎樹雄攝

酒店住客突被通知需要離開，匆忙將行李運走。翁鈺輝攝

住客K先生

部份住客不滿安排拒離開

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

酒店會提供住宿期間的基本膳食，檢測結果呈陰性人士，會被立即安排強制居家檢疫14日，確診者和密切接觸者將分別送往醫院及檢疫中心，食環署將對確診者入住的房間徹底清潔和消毒。

富豪東方酒店共494間客房，昨晨住客陸續收拾行李離開，大堂對開一段行人路圍起封鎖線，有工人運送大型水馬及鐵欄等到場，警員在場戒備。港人住客阿K家住深圳，因封關及隔離措施，與家人暫時月租酒店三人房兩個多月。前日見職員用白布遮蓋大堂玻璃，職員指正進行工程，至前晚7時才收到酒店通知，要求他們昨中午前遷出，會安排他們入住集團旗下尖東或沙田酒店的雙床房，或退回餘下房租。他不滿安排與職員理論，但未獲理會。

K先生估計約有20名月租住客，大部份拒絕接受安排，有人拒絕離開。另一住客李太原與家人租住兩間房四個月，直斥事前未接獲通知，至昨早房卡失效，向櫃枱查詢始知事件，「好突然，唔知點解處理得咁差」。九龍城區議會主席蕭亮聲指多名居民感憂慮，他認為安排完全漠視民意和區議會。民主黨立法會議員黃碧雲質疑「何不選址同屬富豪集團旗下的富豪機場酒店？」促政府詳細解釋選址原因及準則。

有酒店業網上群組流傳，政府租用富豪東方酒店為期三個月，租金每日100萬元或每月1,000萬元。衞生署指，政府一直積極尋找合適地點作選址，故不宜透露與酒店商討的過程、租約內容及租金，以免影響政府議價能力；又稱已視察酒店的通風系統，安排不會對附近樓宇或社區帶來額外風險，亦已為酒店員工加強感染控制培訓。富豪東方酒店指，預留逾400間酒店房作等候檢測結果中心，會根據衞生署指引提供合規格的設備給員工。

惟政府選取位於巿中心的酒店作候檢中心，令人關注是否為放寬來港人士的檢疫措施鋪路。公民黨立法會議員郭家麒擔心，此舉或是準備重開高鐵西九龍站等內地人入境陸路口岸的先兆，認為中央及港府都想盡快重開香港高鐵站，營造中國疫情已過、可恢復經濟的景象。政府向內地抵港人士實施的強制檢疫令下月7日屆滿，郭促請政府延長相關措施，以免造成另一波感染潮。至於高鐵西九龍站何時重開，政府發言人指暫仍未有定案。

K先生 可否阻你⋯